美海軍代理部長：美軍要為與中國一戰隨時做好準備

中美關係持續緊張，並延伸至軍事方面。甫上任美國海軍部代理部長的莫德利（Thomas Modly）周四（5日）表示，在未來主理海軍事務，他會把如何應對中國威脅作為首要任務。美國海軍作戰部長吉爾代上將（Michael Gilday）還表示，與中國的軍事衝突並非不可避免，但官兵須為與中國一戰的可能做好準備。

莫德利在華盛頓的一個討論會上說，會將如何應對中國威脅，作為自己主理海軍事務時的首要任務。「作為一個主題、一個象徵和一項挑戰，當這個世紀不斷展開的時候，這是我們國家面臨的最大挑戰。他們變了很多。他們在南海的存在、咄咄逼人的動作，每個人都一目了然。」

他還說，美國海軍必須隨時準備回應，「如果與中國的衝突明天就發生，我們怎麼辦？」

在同一場合，吉爾代說，他更多注重中國對美國構成的近期威脅，而非長遠挑戰。他稱，「這不是說我認為我們不可避免會與中國發生衝突。」吉爾代還督促美國海軍摒棄美中在中短期不會發生衝突的想法，並要求他們隨時做好戰鬥準備。

據美國之音報道，美國海軍提出一套全新方式應對可能與中國的軍事衝突，包括建立全新的艦隊架構，以分布式的作戰平台提高美軍的殺傷力，和在戰場上的生存力。但兩位海軍高官也承認，美軍在準備應對與中國的潛在衝突時遇到很大挑戰，包括沒有足夠船隻、國防工業不夠堅實及軍事科技人才不足。

包括沒有足夠船隻、國防工業不夠堅實及軍事科技人才不足。

屌你老母又想呃軍費

成日吹自己太癈，要攞多啲錢要人同玩具

無絕對優勢姐

唔得嫁 得封存艦隊唔夠打嫁
比錢我加多一打航空母艦啦

Push

交稅俾美國打仗

美軍來了我參軍

奔雷手文泰來.gif

非常謙虛

元老院我要錢

一戰難免

原來又係R經費

真係開波先好呀